%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{Encore des vaches!\\Éléments de correction}
\reference{Math 11\\ FMI - EAD}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\motsclefs{Loi normale}

\begin{document}

\begin{itemize}
\item $\quad$

  \begin{center}
    \includegraphics[width=12cm]{Les_vaches_encore}
  \end{center}

  On remarque que la production de Noirette est plus régulière que
  celle de Paquerette.
\item La conclusion de la question précédente est renforcée par le
  calcul des écarts-type. (Cf. \texttt{etape18a c.ods}). L'écart-type
  de la production de Paquerette (2,27~$\ell$) est supérieur à celui de
  Noirette (1,93~$\ell$).
\item Sur les deux graphes des fréquences cumulées croissantes
  reproduits sur du papier gausso-arithmétique, les points sont (presque)
  alignés, donc les distributions suivent des lois normales.

  On peut estimer que la production de lait de Paquerette suit une loi
  normale de paramètre $\mathcal{N}(50,4;2,27^2)$ et que la production de lait de Noirette suit une loi
  normale de paramètre $\mathcal{N}(50;1,93^2)$ 
\item André peut préférer Noirette car sa production est plus
  régulière ou Paquerette qui donnera un peu plus de lait mais avec
  une production moins régulière.
\end{itemize}

\pagebreak

\begin{center}
  Fonction de répartition empirique de la production de Paquerette sur du papier gausso-arithmétique.
\end{center}
\begin{center}
  \includegraphics{papier_gauss_arith_cor}
\end{center}


\pagebreak

\begin{center}
   Fonction de répartition empirique de la production de Noirette sur du papier gausso-arithmétique.
\end{center}
\begin{center}
  \includegraphics{papier_gauss_arith_cor2}
\end{center}



\end{document}